北京健康寶洩露個人資料 過千明星藝人身份證號碼遭賤賣

為了武漢肺炎防疫而設的「北京健康寶」程式，日前爆出嚴重私隱問題，這個基於微信小程序的防控數據系統，被爆洩露大量用戶個人資料，結果有大量明星藝人，包括楊冪、王俊凱、易烊千璽等的健康寶照片、身份證號碼和相關的核酸檢測信息被放上網賤價販賣。

偶像「TNT 時代少年團」7 人的健康寶照片被人以 3 人民幣打包出售，另外亦有 70 多名藝人的健康寶照片以 2 人民幣被打包出售，更誇張是超過 1,000 名藝人的身份證號碼以 1 人民幣發售。上述明星藝人個人資料買賣在網上群組首先出現，只要在「北京健康寶」註冊，再輸入明星姓名和身份證號碼，毋須進行面部識別，就能夠獲得相關明星的健康寶照片、武肺檢測日期、機構和測試結果。

中國傳媒報導證實，部份外洩的明星資料屬實，而負責研發「北京健康寶」的北京中關村科學城城市大腦公司表示，正在跟進今次資料外洩事件。有中國律師指透過出售他人個人資料謀利，或在未經對方同意情況下公開其個人資料，例如健康寶照片和身份證號碼，這些行為都構成侵犯公民個人信息與肖像權，屬於違法行為。

支國自古以來都不需要私隱

金？？

中國人有需要私隱嗎？

乜寶物寶

實係美國佬搞事

私隱值唔值錢先?
值錢? 咁我賣你d資料賺錢先
係大陸有錢賺,老母都賣得

中國人講私隱 笑話

行得正企得正要咩私隱？

支那人有私隱？ 條命都係黨嘅

身份證號碼呢啲政府又有，銀行又有，電訊公司又有，好多公私營機構都有，私咩隱啫，尤佢囉！

正呀 全部參軍

搞事嗰啲先要收收埋埋

死支那畜平時都慣咗好先進好方便唔要私隱架啦
行得正企得正怕咩?

無犯法驚咩私隱問題

傻仔